議員去信民政總署 促嚴打亂泊「共享單車」

gobee.bike及oBike等「共享單車」近月陸續在港開拓業務，衍生部分社區開始出現行人路被阻塞等問題。沙田利安選區區議員麥潤培今日在fb貼文，批評「單車呀拿！共享呀拿！亂放呀拿！放響利安呀拿！霸位呀拿！亂嚟呀拿！牟利呀拿！飲頭啖湯呀拿！開曬（晒）會，動議都通過，政府都唔做嘢？咁就比（畀）署長囉！」

貼文附圖刊出一幅昨日致民政事務總署署長謝小華的信件，標題是〈要求嚴正處理共享單車問題〉。信件內容指出，議員辦事處已接獲很多市民投訴，指這類共享單車違泊行人路，又佔用許多單車泊位，嚴重影響社區日常生活及居民使用單車泊位權利，要求民政事務總署嚴正處理相關問題。
資料顯示，沙田區議會交通及運輸委員會早於5月中已通過兩項動議，包括要求政府須完善沙田區單車租賃系統及設施，及先嚴正執法打擊違例停泊單車。
麥潤培回覆《明報》查詢稱，單在沙田利安邨範圍內，至今已有三、四十輛「共享單車」，當中不少泊在原供居民泊車的單車位，令部分居民得冒險將私人單車泊在其他位置，有可能遭房署鎖車。另有部分共享單車所泊位置則阻塞行人路。
麥潤培要求當局，第一，應從速嚴正執法，不容公共地方再有牟利單車停泊；第二，要求共享單車公司須先澄清其單車安全規格及保險問題；第三，須先確保有足夠公共空間專供這類單車停泊，並向單車公司收取泊車費用。
麥表示，若民政事務總署再沒正面積極回覆，不排除進一步行動。

港豬思想咁落後，接受唔到共享呢啲咁先進既思想

其實要求公司SET返個限額係咪已經OK？

靠政府嘥撚氣, 一聽到係支那資金己經擺哂尾, 要港豬自己做嘢先得.

好多人貪方便周圍泊,踩到返自己座樓樓下求奇放一邊就走人
公屋果啲又唔可以直接推走佢,又要貼張通告上去影相做記錄,貼住通告啲人又唔敢走去用,結果又要放一排先處理

巴士總站又係

整個固定泊位既機 唔泊好架車就charge 返上手個user 有心做點會做唔到

而家啲人亂9咁泊 金鐘pp出面果架泊左成個月都仲係度

你住邊? 泊撚晒你屋企門口最好.

條友訓天橋底 唔好怪佢